警員被指酒後群毆長洲街坊 再有目擊者向朱凱廸指證：以為是黑社會，拖行毆打扯髮喝罵恐嚇

星期五（3日）晚上一批警員，被指在長洲警署內燒烤飲酒後，在碼頭對一名街坊拳打腳踢，之後登上水警船離開。公共關係科（PPRB）方早前回覆查詢，指警員當日於長洲曾截停查問兩名疑有三合會背景男子，但沒有解釋是否曾毆打市民。立法會議員朱凱迪今日（5日）在專頁發佈一名目擊居民的來信，指當時有 8 至 10 名懷疑警員捉住一位男子，扯他的頭髮指罵，又在碼頭把他拖行至長椅毆打和喝罵。

警方昨日（4日）回覆查詢時稱，警方曾截停兩名男子，在經查問後兩名男子獲准離開。朱凱迪今日公佈一名目擊居民來信，該名居民在晚上 10 時半多下船並目擊事件，他說當時有 8 至 10 名本來以為是黑社會的懷疑警員，在便利店外捉住一名男士，並扯他的頭髮指罵，其後疑似警員把男士拉到對面碼頭，沿途喝罵途人驅趕：「走啦唔好喺度睇戲」。他形容「佢哋將男人拖行時動作像拘捕疑犯」，又說懷疑警員把男士拖到長椅毆打及扯髮，並喝罵恐嚇，兩三分鐘後有水警船駛近碼頭。

街坊：警態度兇狠，圍觀者不敢舉機拍攝

該名街坊表示，當時有數十人圍觀，但該批懷疑警員的態度兇狠，只能在遠處觀看，不敢舉手機拍攝，他其後向區議員梁國豪舉報，議員向他表示「警方到咗」，他一度以為有警方到場調查，事後才發現「意思是那班施暴者是警察」。

據長洲區議員梁國豪綜合目擊街坊說法，當晚約 11 時 20 分，有 8、9 名疑似警員男子，在 OK 便利店附近和一名男街坊爭執，該批警員剛在長洲警署燒烤，部分人滿身酒氣。之後警員把該名男子「拖」到公眾碼頭，拳打腳踢。疑似警員又向在場其他街坊呼喝，「唔走就打」。及後疑似警員登上水警船離開。有網民則自稱當時在現場，而被打的人可能曾自稱黑社會。

「成陣酒味同面紅紅咁」

另一位目擊者則表示，該批疑似警員沒有特別衣著辨別，「但肯定佢哋飲完酒，因為成陣酒味同面紅紅咁」，該名目擊者說，因為該批人士呼喝「未見過差人做嘢呀」，才確定他們是警員，又指曾向街坊了解，得知長洲警署昨夜曾有人燒烤。

警：有關警員曾到長洲警署用膳

警方則於晚上回覆查詢，指昨晚水警總區刑事部人員於長洲進行定期反罪惡行動，約 11 時，人員在長洲公眾碼頭附近，截停兩名懷疑有三合會背景的男子，其中一人身上有酒氣及情緒激動，經查問後兩名男子獲准離開。行動完結後，人員搭乘水警輪離開，返回水警總區總部。但警員是否曾毆打市民，警方沒有解釋，又表示，人員曾到長洲警署用膳，但沒有回應是否曾燒烤及飲酒。

但警員是否曾毆打市民，警方沒有解釋，又表示，人員曾到長洲警署用膳，但沒有回應是否曾燒烤及飲酒。

冇人夠膽郁手

以為是黑社會是錯的
佢地根本就係

無拍片而家講有咩用

有片都可以係假
DEEPFAKE唔撚得阿